Marc envoie, à sa grand-mère, un colis qui contient :
\par
\dispo{1}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
{\bf Poids jusqu'à}&{\bf Tarif Ordinaire}\\
\hline
100~g&1,15~\si{\EuRo}\\
\hline
250~g&1,30~\si{\EuRo}\\
\hline
500~g&2,50~\si{\EuRo}\\
\hline
1\,000~g&3~\si{\EuRo}\\
\hline
2\,000~g&4,15~\si{\EuRo}\\
\hline
3\,000~g&4,95~\si{\EuRo}\\
\hline
5\,000~g&5,15~\si{\EuRo}\\
\hline
\end{tabular}
}
{
\begin{itemize}
\item un livre qui pèse 1,200~kg et coûte 19,50~\si{\EuRo},
\item trois plaquettes de chocolat qui coûtent 1,80~\si{\EuRo}
chacune et pèse 100~g chacune,
\item deux paquets de bonbons de 250~g chacun coûtant
3,5~\si{\EuRo} l'un.
\end{itemize}
\par
Il utilise un emballage postal qui coûte 3~\si{\EuRo} et pèse
50~g.}
\par En s'aidant du tarif postal ci-dessus, calcule la dépense totale
de Marc.